【選舉查數】周浩鼎申報逾百萬開支 報名日 4000 元向龍獅會僱 10 保安

政府將押後原定於今年九月舉行的立法會選舉，各候選人仍需申報選舉開支，政府將按申索指引發放補償。參選新界西的民建聯周浩鼎名單申報了逾 109 萬開支，當中花費 4 千元於報名日僱用十名保安，而服務由陳嘉輝龍獅總會提供，該會創辦人陳嘉輝，為新界社團聯會其中一名元朗區的特邀理事。

周浩鼎於 7 月 22 日到海港政府大樓報名，同場有民建聯主席李慧琼、前主席兼全國人大常委譚耀宗、新界西立法會議員梁志祥現身支持。據開其支申報書，周浩鼎團隊及李慧琼團隊當日向陳嘉輝龍獅總會僱用了 10 名保安，每名 500 元，共涉及 5000 元，兩方再分攤有關開支，周浩鼎團隊付 8 成費用，即 4000 元。

除周浩鼎，同是報名新界西競逐連任的何君堯，亦有以 6 萬元向陳嘉輝龍獅總會租借貨車作宣傳作用。該總會創辦人陳嘉輝為新界社團聯會其中一名元朗區的特邀理事，據《蘋果日報》報道，2013 年時任特首的梁振英及立法會議員梁志祥於天水圍舉辦論壇時，多名梁振英的支持者與示威者發生衝突，有示威者遭圍毆，而陳嘉輝有份帶領指罵及挑釁示威者。

《立場新聞》正向周浩鼎發訊息，以回應事件，仍待回覆。

400蚊請一個保安，咁低人工

原來係500

政協黎添

龍獅會？ 反了